打工仔過重被公司嫌肥扣過萬人工！網民質疑：呃錢騙局？

中國一名打工仔在 2 年内被公司扣薪達 1 萬元人民幣，原因竟然是「體重過重未達公司標準」。

體重竟然跟人工有關？中國一名打工仔在 2 年内被公司扣薪達 10,000 元人民幣，原因竟然是「體重過重未達公司標準」。結果，不少網民都認爲此規定太過無理，更懷疑是「呃錢騙局」！

台媒報道，中國河南鄭州一名王姓男子曾多次因體重不達標而被公司扣薪。據指，男子就職的公司在 2019 年 10 月突然發出《關於開展員工體型達標活動的通知》，如果體重不符合公司保標準就會根據斤數扣薪。公司的標準體重為身高減去 105 後得出的數字，高或低過 10% 就是不合格。王男表示自己高 180cm，重 110kg，要減至 75kg 才算達標。由於公司規定每超重 1kg 就扣 10 元人民幣，所以他每個月都被扣走 500 人民幣，累計已被扣除 1 萬人民幣。雖然他為了不被扣錢已努力減走 15kg，但仍未達到公司標準。

之後，有媒體就事件訪問涉事公司的人事部，經理起初表示公司沒有剋扣他的人工，但之後就承諾只要王男體重達標，就會將扣除的薪金全部交回。而不少網民都直指這個公司政策十分無理，懷疑是一個呃錢騙局。但亦有個別網民認爲公司只是為了員工健康著想，其實都是一件好事。

該公司的標準體重為身高減去 105 後得出的數字，高或低過 10% 就是不合格。

由於公司規定每超重 1kg 就扣 10 元人民幣，所以他每個月都被扣走 500 人民幣，累計已被扣除 1 萬人民幣。

男子已努力減走 15kg，但仍未達到公司標準。事件曝光後涉事公司承諾只要王男體重達標，就會將扣除的薪金全部交回。

如果減底薪 減肥當獎金就變好公司